---
categories: ["Concept"]
tags: [ansible, galaxy, ansible-galaxy, collection, role]
title: "Ansible Galaxy"
linkTitle: "Ansible Galaxy"
draft: false
weight: 2
description: >
  Galaxy is een centrale plek voor het vinden en delen van Ansible-content.
---

De  {{< external-link url="https://galaxy.ansible.com" text="Ansible Galaxy" htmlproofer_ignore="true" >}} website wordt gebruikt voor het distribueren van [Ansible Collections]({{< relref path="./projects/collections" >}}) en [Rollen]({{< relref path="./projects/roles.md" >}}), die de fundamentele bouwstenen zijn van een Ansible automatiseringsproject.Hiermee kun je eenvoudig vooraf gebouwde Collections en Rollen vinden die zijn gemaakt door de Ansible-community. Deze herbruikbare componenten bieden een handige manier om bestaande automatiseringsoplossingen te benutten en de ontwikkeling van je eigen project te versnellen.

Het Galaxy-platform stelt je in staat om te zoeken naar content op basis van verschillende criteria zoals populariteit, relevantie en kwaliteit. Je kunt een breed scala aan Collections en Rollen verkennen die zijn bijgedragen door gemeenschapsleden, waardoor het gemakkelijker wordt om te profiteren van hun expertise en tijd te besparen bij de ontwikkeling.

Om content van Ansible Galaxy te gebruiken, kun je deze handmatig downloaden of rechtstreeks integreren in je Ansible-playbooks met behulp van de `ansible-galaxy` CLI. Deze tool vereenvoudigt de installatie en het beheer van Collections en Rollen, zodat je ze naadloos kunt integreren in je automatiseringsworkflows.

Door gebruik te maken van de kracht van Ansible Galaxy kun je profiteren van een uitgebreid ecosysteem van door de gemeenschap gedreven content, samenwerken met andere gebruikers en voortbouwen op bestaande oplossingen om efficiënte en schaalbare automatisering te bereiken.

<!-- TODO link / explain ansible configuration, playbook project -->
<!-- TODO requirements.yml -->
